陳文敏用愛麗絲故事諷一言九鼎論

陳文敏用愛麗絲故事諷一言九鼎論

頭條

雞蛋人在故事中向愛麗絲稱：「當我使用一個字時，它只是意味着我選擇它要的那個意思。」

【本報訊】人大常委會硬以行政決定當立法過程，人大常委會副秘書長李飛更以「一言九鼎」形容人大權力，力撐一地兩檢合法，陳文敏昨稱聽罷李飛此言不禁想起《愛麗絲鏡中奇遇》其中一段。

雞蛋人「我話事」

他昨在電台節目即席以英文讀畢整段愛麗絲與「雞蛋人」（Humpty Dumpty）的對話，雞蛋人向愛麗絲指：「當我使用一個字時，它只是意味着我選擇它要的那個意思，不多也不少。」愛麗絲回應：「問題是，你能讓字詞有這麼多不同含義嗎？」雞蛋人稱：「問題是誰是主人，關鍵在這裏。」

陳文敏指「雞蛋人」的說話便是李飛口中的「一言九鼎」，覺得這個「我話事」來決定一切的說法，引伸更重要的問題，「就係香港嘅法律來源邊度嚟，除咗《基本法》以外，係咪仲有其他途徑？」大律師沈士文則指，「一言九鼎」之說變成人大凌駕《基本法》。

■記者姚國雄

相關新聞
民陣元旦遊行後或留守政總
頭條 3小時前

曾稱一地兩檢沒可能 湯家驊改口
頭條 3小時前

反駁人大常委一地兩檢決定 大律師公會轟回歸後最大倒退斥閹割《基本法》嚴重衝擊兩制法治
頭條 3小時前